<http://aksw.org/Group> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/small_logo> "/resources/images/partner/AKSW_Logo_small.svg" .
<http://aksw.org/Group> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Organization> .
<http://aksw.org/Group> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "AKSW Research Group" .
<http://aksw.org/Group> <http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> <http://aksw.org/> .
<http://aksw.org/Group> <http://xmlns.com/foaf/0.1/logo> "/resources/images/partner/AKSW_Logo.svg" .
<http://aksw.org/JuliaHolze> <http://schema.org/affiliation> <https://infai.org/> .
<http://aksw.org/JuliaHolze> <http://schema.org/memberOf> <https://dbpedia.org/> .
<http://aksw.org/JuliaHolze> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/JuliaHolze> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/JuliaHolze.jpg" .
<http://aksw.org/JuliaHolze> <https://dataweek.de/#role> <https://dataweek.de/#ViceGeneralChair> .
<http://aksw.org/KurtJunghanns> <http://schema.org/affiliation> <https://infai.org/> .
<http://aksw.org/KurtJunghanns> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/KurtJunghanns> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/KurtJunghanns> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/KurtJunghanns.jpg" .
<http://aksw.org/MichaelMartin> <http://schema.org/affiliation> <https://infai.org/> .
<http://aksw.org/MichaelMartin> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/MichaelMartin> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/MichaelMartin> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/MichaelMartin.png" .
<http://aksw.org/MichaelMartin> <https://dataweek.de/#role> <https://dataweek.de/#GeneralChair> .
<http://aksw.org/MilanDojchinovski> <http://schema.org/affiliation> <https://www.cvut.cz/> .
<http://aksw.org/MilanDojchinovski> <http://schema.org/memberOf> <https://dbpedia.org/> .
<http://aksw.org/MilanDojchinovski> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/MilanDojchinovski> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/MilanDojchinovski.png" .
<http://aksw.org/NatanaelArndt> <http://schema.org/affiliation> <https://www.eccenca.com/> .
<http://aksw.org/NatanaelArndt> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/NatanaelArndt> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/NatanaelArndt> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/NatanaelArndt.jpg" .
<http://aksw.org/NatanaelArndt> <http://xmlns.com/foaf/0.1/holdsAccount> <https://chaos.social/@white_gecko> .
<http://aksw.org/NatanaelArndt> <http://xmlns.com/foaf/0.1/holdsAccount> <https://twitter.com/white_gecko/> .
<http://aksw.org/NormanRadtke> <http://schema.org/affiliation> <https://infai.org/> .
<http://aksw.org/NormanRadtke> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/NormanRadtke> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/NormanRadtke> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/NormanRadtke.jpg" .
<http://aksw.org/SabineGruenderFahrer> <http://schema.org/affiliation> <https://infai.org/> .
<http://aksw.org/SabineGruenderFahrer> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/SabineGruenderFahrer> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/SabineGruenderFahrer> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/SabineGruenderFahrer.jpg" .
<http://aksw.org/SebastianHellmann> <http://schema.org/affiliation> <https://infai.org/> .
<http://aksw.org/SebastianHellmann> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/SebastianHellmann> <http://schema.org/memberOf> <https://dbpedia.org/> .
<http://aksw.org/SebastianHellmann> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/SebastianHellmann> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/SebastianHellmann.png" .
<http://aksw.org/SebastianTramp> <http://schema.org/affiliation> <https://www.eccenca.com/> .
<http://aksw.org/SebastianTramp> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/SebastianTramp> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/SebastianTramp> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/SebastianTramp.jpg" .
<http://aksw.org/SoerenAuer> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/SoerenAuer> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/SoerenAuer.jpg" .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://schema.org/affiliation> <https://htwk-leipzig.de/> .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://schema.org/memberOf> <http://aksw.org/Group> .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Prof. Dr. Thomas Riechert" .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> "/resources/images/people/ThomasRiechert.jpg" .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage> <http://aksw.org/ThomasRiechert> .
<http://aksw.org/ThomasRiechert> <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Thomas Riechert" .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/deu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://lexvo.org/ontology#Language> .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/deu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Deutsch"@de .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/deu> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "German"@en .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/deu> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "de" .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/deu> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "German" .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://lexvo.org/ontology#Language> .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Englisch"@de .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "English"@en .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "en" .
<http://lexvo.org/id/iso639-3/eng> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "English" .
<http://schema.org/location> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://schema.org/location> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ort"@de .
<http://schema.org/location> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Place"@en .
<http://schema.org/startDate> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://schema.org/startDate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Date"@en .
<http://schema.org/startDate> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Datum"@de .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_10> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_10> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "10." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "1." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "2." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "3." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "4." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "5." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "6." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_7> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_7> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "7." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_8> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_8> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "8." .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_9> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#ContainerMembershipProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_9> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "9." .
<https://2014.semantics.cc/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2014.semantics.cc/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SEMANTiCS Leipzig 2014" .
<https://2016.semantics.cc/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2016.semantics.cc/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "SEMANTiCS Leipzig 2016" .
<https://2022.dataweek.de/> <http://purl.org/dc/terms/date> "04.07. bis 08.07.2022"@de .
<https://2022.dataweek.de/> <http://purl.org/dc/terms/date> "July 4-8, 2022"@en .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/abstract> "Data Week is a week-long event in Leipzig focusing on digitization in heterogeneous areas of life as well as transparent, traceable and sustainable applications. In addition to the obvious STEM focus of the events, the content also integrates political, scientific and overall societal perspectives on artificial intelligence and data."@en .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/abstract> "Die Data Week ist eine einw\u00F6chige Veranstaltung in Leipzig mit den Themenschwerpunkten Digitalisierung in heterogenen Lebensbereichen sowie transparente, nachvollziehbare und nachhaltige Anwendungen. Inhaltlich werden neben dem offensichtlichen MINT-Schwerpunkt der Veranstaltungen auch politische, wissenschaftliche und gesamtgesellschaftliche Perspektiven auf K\u00FCnstliche Intelligenz und Daten integriert."@de .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/endDate> "2022-07-08"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/logo> <https://dataweek.de/images/DataWeek_Logo.png> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/organizer> <https://2022.dataweek.de/#Team> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/partner> <https://2022.dataweek.de/#Partner> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/slogan> "Forum for Data and AI Enthusiasts in Leipzig"@en .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/slogan> "Netzwerk- und Austauschplattform zu KI und Daten in Leipzig"@de .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/sponsor> <https://2022.dataweek.de/#Sponsors> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/startDate> "2022-07-04"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/bdib-22/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/d2r2-22/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/dbpedia-day-2022/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/gi-leipzig-2022/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/kmi-22/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/lswt2022/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://dataweek.de/openingday/> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Data Week Leipzig 2022" .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#DSCF2671-min.JPG> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#IMG_7453.jpg> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#IMG_7685-min.JPG> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#IMG_7693-min.JPG> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#IMG_7697-min.JPG> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#IMG_7763-min.JPG> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#img_7493_optimized.jpg> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#img_7500_optimized.jpg> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#img_7592_optimized.jpg> .
<https://2022.dataweek.de/> <http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction> <https://dataweek.de/#img_7615_optimized.jpg> .
<https://2023.dataweek.de/#FooterMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://infai.org/das-institut/impressum/> .
<https://2023.dataweek.de/#FooterMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/datenschutz/> .
<https://2023.dataweek.de/#FooterMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/contact/> .
<https://2023.dataweek.de/#FooterMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/program> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/tracks> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/venue/> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/tickets> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://2023.dataweek.de/news> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/#MainMenu> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/#postersession> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/#postersession> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Postersession"@de .
<https://2023.dataweek.de/#postersession> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Postersession"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-26"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Die Data Week Leipzig startet ihr Programm mit einer europ\u00E4ischen Perspektive auf digitale Strategien und Innovationen f\u00FCr eine nachhaltige und widerstandsf\u00E4hige Entwicklung. In Sessions, Keynote-Pr\u00E4sentationen und Workshops werden Konzepte, Entw\u00FCrfe und Roadmaps rund um den Green Deal und seine Datenr\u00E4ume diskutiert, um ein geospatialf\u00E4higes \u00D6kosystem f\u00FCr Europa zu entwickeln."@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/description> "The Data Week Leipzig starts with a European perspective on digital strategies and innovations for sustainable and resilient development. Sessions, Keynotes and workshops are lined up to discuss concepts, blueprints, and roadmaps around the Green Deal and its data spaces to move towards a geospatially enabled ecosystem for Europe."@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "Today\u2019s innovation tomorrow\u2019s technology"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "Today\u2019s innovation tomorrow\u2019s technology"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Europ\u00E4ischer Innovationstag"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://purl.org/dc/terms/title> "European Innovation Day"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Monday"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Montag"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "all"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "alle"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\"" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#viewMode> <https://dataweek.de/#Table> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Festsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Festsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 259"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 259"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room259> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room259>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 260"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 260"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Room260> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room260>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-26/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-27"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/description> "W\u00E4hrend die Diskussionen um Datenr\u00E4ume in verschiedenen Bereichen fortgesetzt werden, widmet sich der Tag der Stadtplanung den Herausforderungen, denen sich St\u00E4dte bei der Anpassung an den Klimawandel gegen\u00FCberstehen. Der Tag steht unter dem Motto \"Daten befreien! Kompetenzen und Tools f\u00FCr klimaangepasste St\u00E4dte\". Das Connected Urban Twins Projekt und weitere Vorhaben der Stadt zeigen, wie Daten aus verschiedenen Datenquellen kombiniert und unter anderem durch den Einsatz von Digitalen Zwillingen wichtige Erkenntnisse f\u00FCr die Stadtentwicklung gewonnen werden. Dar\u00FCber hinaus werden verschiedene Akteure aus Forschung, Verwaltung und Wirtschaft ihre L\u00F6sungen und Initiativen zur Gestaltung einer nachhaltigen und klimagerechten Stadtentwicklung pr\u00E4sentieren. In Sitzungen, Schulungen und Workshops werden beispielsweise digitale Baugenehmigungen, st\u00E4dtische Plattformen oder allgemein die Herausforderung er\u00F6rtert, Umweltdaten auffindbar, zug\u00E4nglich, interoperabel und wiederverwendbar (FAIR) zu machen und die f\u00FCr die Planung und Berichterstattung erforderlichen Instrumente zu verbessern."@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/description> "While continuing the discussions around dataspaces in various domains, the Urban Planning Day is dedicated to focusing on the challenges facing cities as they adapt to climate change. The day is themed \"Free Data! Skills and Tools for Climate-Adapted Cities\". The Connected Urban Twins project and other city projects will show how data from different data sources can be combined and how, among other things, the use of digital twins can provide important insights for urban development. In addition, various players from research, administration and business will present their solutions and initiatives for shaping sustainable and climate-friendly urban development. For example, sessions, training and workshops will discuss digital building permits, urban platforms, or generally the challenge of how to make environmental data Findable, Accessible, Interoperable, and Re-usable (FAIR) and improve the tools needed for planning and reporting."@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "FAIR Data - Competencies and tools for climate-adapted cities"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "FAIR Data - Kompetenzen und Tools f\u00FCr klimaangepasste St\u00E4dte"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Daten befreien!"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://purl.org/dc/terms/title> "Free data!"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dienstag"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tuesday"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "all"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "alle"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\"" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#viewMode> <https://dataweek.de/#Table> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Festsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Festsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 259"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 259"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room259> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room259>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 260"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 260"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Room260> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room260>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-27/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Der Leipziger Semantic Web Tag (LSWT) bietet seit 2009 WissenschaftlerInnen, Unternehmen und Organisationen die M\u00F6glichkeit, sich zu Themen im Bereich semantischer Technologien auszutauschen. W\u00E4hrend der LSWT werden wir die neuesten Entwicklungen und Trends in den Bereichen semantische Technologien und Daten hervorheben. Schwerpunkte in diesem Jahr sind Wissensgraphen, E-Government, Geodaten, temporale Daten, ESG, Mobilit\u00E4t, vernetzte Gesellschaft, Datenintegration, Semantic Web in der Industrie und k\u00FCnstliche Intelligenz. Diese Schwerpunkte werden in Vortr\u00E4gen von Experten aus Wirtschaft und Wissenschaft vorgestellt."@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Since 2009, the Leipzig Semantic Web Day (LSWT) is an opportunity for scientists, enterprises, and organisations to discuss topics in the field of Semantic Technology. During the LSWT, we will emphasize recent developments and trends in the fields of semantic technologies and data. Main points this year shall be knowledge graphs, e-government, geodata, temporal data, ESG, mobility, interlinked society, data integration, semantic web in industry, and artificial intelligence. These emphases are demonstrated in presentations by experts from industry and science."@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "Knowledge Graphs for intelligent Information Networks"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "Knowledge Graphs for intelligent Information Networks"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/title> "11. Leipziger Semantic Web Tag"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://purl.org/dc/terms/title> "11th Leipzig Semantic Web Day"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mittwoch"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Wednesday"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "all"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "alle"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\"" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#viewMode> <https://dataweek.de/#Table> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Festsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Festsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 259"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 259"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room259> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room259>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 260"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 260"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Room260> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room260>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-28/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-29"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Die Arbeitskonferenz zum Thema \"Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow\" (AI Tomorrow) wird Forscher:innen zusammenbringen, um die \u00F6kologischen, sozialen und wirtschaftlichen Auswirkungen zu er\u00F6rtern, die sich aus dem Design, der Entwicklung und dem Einsatz von KI in der Industrie 5.0 ergeben. Die Industrie 5.0, auch bekannt als die f\u00FCnfte industrielle Revolution, ist eine neue, sich abzeichnende Phase der Industrialisierung, in der Menschen mit fortschrittlicher Technologie und KI-gesteuerten Robotern zusammenarbeiten, um Arbeitsabl\u00E4ufe zu verbessern. Dies geht einher mit einer st\u00E4rkeren Fokussierung auf den Menschen sowie mit einer erh\u00F6hten Widerstandsf\u00E4higkeit und einem verbesserten Fokus auf Nachhaltigkeit."@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/description> "The working conference on \u201CArtificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow\u201D (AI Tomorrow) will bring together researchers to discuss the environmental, social, and economic implications behind the design, development, and deployment of AI in Industry 5.0. Industry 5.0, also known as the Fifth Industrial Revolution, is a new and emerging phase of industrialisation that sees humans working alongside advanced technology and A.I.-powered robots to enhance workplace processes. This is coupled with a more human-centric focus as well as increased resilience and an improved focus on sustainability."@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "For a Resilient and Sustainable Tomorrow"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "KI f\u00FCr eine nachhaltige Zukunft"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/title> "AI tomorrow"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://purl.org/dc/terms/title> "KI f\u00FCr Morgen"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Donnerstag"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Thursday"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "all"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "alle"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-29\"" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/> <https://dataweek.de/#viewMode> <https://dataweek.de/#Table> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Festsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-29\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Festsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-29\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 259"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 259"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room259> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-29\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room259>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 260"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 260"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Room260> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-29\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room260>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-29/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-29\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-30"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Die Arbeitskonferenz zum Thema \"Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow\" (AI Tomorrow) wird Forscher:innen zusammenbringen, um die \u00F6kologischen, sozialen und wirtschaftlichen Auswirkungen zu er\u00F6rtern, die sich aus dem Design, der Entwicklung und dem Einsatz von KI in der Industrie 5.0 ergeben. Die Industrie 5.0, auch bekannt als die f\u00FCnfte industrielle Revolution, ist eine neue, sich abzeichnende Phase der Industrialisierung, in der Menschen mit fortschrittlicher Technologie und KI-gesteuerten Robotern zusammenarbeiten, um Arbeitsabl\u00E4ufe zu verbessern. Dies geht einher mit einer st\u00E4rkeren Fokussierung auf den Menschen sowie mit einer erh\u00F6hten Widerstandsf\u00E4higkeit und einem verbesserten Fokus auf Nachhaltigkeit."@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/description> "The working conference on \u201CArtificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow\u201D (AI Tomorrow) will bring together researchers to discuss the environmental, social, and economic implications behind the design, development, and deployment of AI in Industry 5.0. Industry 5.0, also known as the Fifth Industrial Revolution, is a new and emerging phase of industrialisation that sees humans working alongside advanced technology and A.I.-powered robots to enhance workplace processes. This is coupled with a more human-centric focus as well as increased resilience and an improved focus on sustainability."@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "For a Resilient and Sustainable Tomorrow"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/subject> "KI f\u00FCr eine nachhaltige Zukunft"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/title> "AI tomorrow"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://purl.org/dc/terms/title> "KI f\u00FCr Morgen"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Freitag"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Friday"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "all"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "alle"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-30\"" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/> <https://dataweek.de/#viewMode> <https://dataweek.de/#Table> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Festsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Festsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Festsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-30\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Festsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ratsplenarsaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Ratsplenarsaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-30\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Ratsplenarsaal>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room259> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 259"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 259"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room259> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-30\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room259>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Room260> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Raum 260"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Room 260"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Room260> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-30\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Room260>" .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> <http://schema.org/location> <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@de .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sitzungssaal"@en .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/2023-06-30/Sitzungssaal> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-30\" && ?location = <https://dataweek.de/venue#Sitzungssaal>" .
<https://2023.dataweek.de/> <http://purl.org/dc/terms/date> "26.\u201330.6.2023"@de .
<https://2023.dataweek.de/> <http://purl.org/dc/terms/date> "June 26th to 30th, 2023"@en .
<https://2023.dataweek.de/> <http://rdfs.org/ns/void#rootResource> <https://2023.dataweek.de/#MainMenu> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/abstract> "Data Week is a week-long event in Leipzig focusing on digitization in heterogeneous areas of life as well as transparent, traceable and sustainable applications. In addition to the obvious STEM focus of the events, the content also integrates political, scientific and overall societal perspectives on artificial intelligence and data."@en .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/abstract> "Die Data Week ist eine einw\u00F6chige Veranstaltung in Leipzig mit den Themenschwerpunkten Digitalisierung in heterogenen Lebensbereichen sowie transparente, nachvollziehbare und nachhaltige Anwendungen. Inhaltlich werden neben dem offensichtlichen MINT-Schwerpunkt der Veranstaltungen auch politische, wissenschaftliche und gesamtgesellschaftliche Perspektiven auf K\u00FCnstliche Intelligenz und Daten integriert."@de .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/endDate> "2023-06-26"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/location> <https://2023.dataweek.de/venue/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/logo> <https://dataweek.de/resources/images/social_image.png> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/team-generalchair> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/team> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/partner> <https://2023.dataweek.de/Partner> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/slogan> "Forum for Data and AI Enthusiasts in Leipzig"@en .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/slogan> "Netzwerk- und Austauschplattform zu KI und Daten in Leipzig"@de .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/sponsor> <https://2023.dataweek.de/Sponsors> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/startDate> "2023-06-30"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/breaks/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/free-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/kmi-23/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/lswt2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://schema.org/subEvent> <https://2023.dataweek.de/scads-tutorials-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Data Week Leipzig 2023" .
<https://2023.dataweek.de/> <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs> <https://dataweek.de/> .
<https://2023.dataweek.de/> <https://dataweek.de/#cooperator> <https://2023.dataweek.de/Cooperators> .
<https://2023.dataweek.de/> <https://dataweek.de/#coorganizer> <https://2023.dataweek.de/Coorganizers> .
<https://2023.dataweek.de/> <https://dataweek.de/#news> <https://2023.dataweek.de/News1> .
<https://2023.dataweek.de/> <https://dataweek.de/#news> <https://2023.dataweek.de/News2> .
<https://2023.dataweek.de/> <https://dataweek.de/#news> <https://2023.dataweek.de/News3> .
<https://2023.dataweek.de/> <https://dataweek.de/#organizer> <https://2023.dataweek.de/Organizers> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://kmi-leipzig.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://digitalcampus.leipzig.de/referat-digitale-stadt/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://connectedurbantwins.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://coypu.org/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://dbpedia.org/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <http://aksw.org/Group> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_7> <https://htwk-leipzig.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_8> <https://www.geoe3.eu/> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Seq> .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "In Zusammenarbeit mit"@de .
<https://2023.dataweek.de/Cooperators> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "In cooperation with"@en .
<https://2023.dataweek.de/Coorganizers> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://www.eccenca.com/> .
<https://2023.dataweek.de/Coorganizers> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://scads.ai/> .
<https://2023.dataweek.de/Coorganizers> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://www.ogc.org/> .
<https://2023.dataweek.de/Coorganizers> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Seq> .
<https://2023.dataweek.de/Coorganizers> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Hosts"@en .
<https://2023.dataweek.de/Coorganizers> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Organisatoren"@de .
<https://2023.dataweek.de/News1> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-02-01T14:12:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://2023.dataweek.de/News1> <http://purl.org/dc/terms/description> "We are very pleased to introduce our new Data Week website just in time for Data Week Leipzig 2023! Following on from the successful conference week in 2022, the network platform that has been created is now being expanded and developed. Discover the latest information on keynote speakers, workshops, and networking events and start planning your Data Week Leipzig 2023 experience today."@en .
<https://2023.dataweek.de/News1> <http://purl.org/dc/terms/description> "Wir freuen uns sehr, p\u00FCnktlich zur Data Week Leipzig 2023 unsere neue Website vorstellen zu k\u00F6nnen! Nach der ersten Data Week und einer erfolgreichen Konferenzwoche im Jahr 2022 sind wir als Organisationsteam in der Vorbereitungsphase f\u00FCr die kommende Data Week und haben in diesem Zuge die bisherige Netzwerkplattform ausgebaut und weiterentwickelt. Entdecken Sie unsere neue Webseite mit den neuesten Informationen zu Keynote-Speakern, Workshops und Networking-Events und beginnen Sie noch heute mit der Planung Ihrer Data Week Leipzig 2023."@de .
<https://2023.dataweek.de/News1> <http://purl.org/dc/terms/title> "Neue Website online!"@de .
<https://2023.dataweek.de/News1> <http://purl.org/dc/terms/title> "New website online!"@en .
<https://2023.dataweek.de/News1> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://rdfs.org/sioc/ns#Post> .
<https://2023.dataweek.de/News2> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-03-30T14:12:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://2023.dataweek.de/News2> <http://purl.org/dc/terms/description> "Mark your calendars for Data Week Leipzig 2023 and join us from June 26th to June 30th, for a week of learning, networking and innovation. Discover scientific experts' latest trends and advancements in data and AI and take part in interactive workshops and trainings, hear inspiring keynote speeches and connect with fellow professionals. Data Week Leipzig unites individual event formats in the field of research and transfer, which are organized by the participating scientific and transfer institutions Institute for Applied Informatics. and ScaDS.AI Dresden/ Leipzig, as well as eccenca GmbH, the DBpedia Association, and the AKSW network. This year's program is already in development and will soon be published on our new website."@en .
<https://2023.dataweek.de/News2> <http://purl.org/dc/terms/description> "Merken Sie sich die Data Week Leipzig 2023 in Ihrem Kalender vor und nehmen Sie vom 26. bis 30. Juni an einer Woche voller Lernen, Vernetzung und Innovation teil! Sie k\u00F6nnen interaktive Workshops und Schulungen besuchen, inspirierende Keynotes h\u00F6ren und sich mit anderen Fachleuten und Wissenschaftler:innen zu neuesten Trends und Forschungsergebnisse im Bereich Daten und KI austauschen. Die Data Week Leipzig vereint einzelne Veranstaltungsformate im Bereich Forschung und Transfer, die von den beteiligten Wissenschafts- und Transfereinrichtungen Institut f\u00FCr Angewandte Informatik und ScaDS.AI Dresden/ Leipzig sowie der eccenca GmbH, dem Verein DBpedia und dem AKSW-Netzwerk organisiert werden. Das diesj\u00E4hrige Programm ist bereits in Arbeit und wird in K\u00FCrze auf unserer neuen Website ver\u00F6ffentlicht."@de .
<https://2023.dataweek.de/News2> <http://purl.org/dc/terms/title> "Data Week Leipzig - 26. Juni bis 30. Juni"@de .
<https://2023.dataweek.de/News2> <http://purl.org/dc/terms/title> "Data Week Leipzig - June 26th to June 30th"@en .
<https://2023.dataweek.de/News2> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://rdfs.org/sioc/ns#Post> .
<https://2023.dataweek.de/News3> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-05-16T10:00:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<https://2023.dataweek.de/News3> <http://purl.org/dc/terms/description> "After the Data Week Leipzig started for the first time last year, this year the event gets a new look with a new logo! Look forward to inspiring talks, exciting workshops and plenty of networking opportunities, which will now take place under the new logo."@en .
<https://2023.dataweek.de/News3> <http://purl.org/dc/terms/description> "Nachdem die Data Week Leipzig im letzten Jahr das erste Mal gestartet ist, bekommt die Veranstaltung in diesem Jahr mit einem neuen Logo auch einen neuen Look! Freut euch auf inspirierende Vortr\u00E4ge, spannende Workshops und jede Menge Gelegenheiten zum Netzwerken, die ab jetzt unter dem neuen Logo stattfinden werden."@de .
<https://2023.dataweek.de/News3> <http://purl.org/dc/terms/title> "Neues Jahr \u2013 Neues Logo"@de .
<https://2023.dataweek.de/News3> <http://purl.org/dc/terms/title> "New Year \u2013 New Logo"@en .
<https://2023.dataweek.de/News3> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://rdfs.org/sioc/ns#Post> .
<https://2023.dataweek.de/Organizers> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://infai.org/> .
<https://2023.dataweek.de/Organizers> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Seq> .
<https://2023.dataweek.de/Organizers> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Organizer"@en .
<https://2023.dataweek.de/Organizers> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Veranstalter"@de .
<https://2023.dataweek.de/Partner> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://www.leipzig.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Partner> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://connectedurbantwins.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Partner> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Seq> .
<https://2023.dataweek.de/Partner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "In Kooperation mit"@de .
<https://2023.dataweek.de/Partner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "In cooperation with"@en .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://www.eccenca.com/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://www.alexanderthamm.com/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://www.datev.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://edih-saxony.eu/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_5> <https://www.europa.eu/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_6> <https://www.ogc.org/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_7> <https://tovidero.com/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_8> <https://www.lecos.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_9> <https://www.derivo.de/> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Seq> .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sponsoren"@de .
<https://2023.dataweek.de/Sponsors> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sponsors"@en .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://dataweek.de/#JuliaFriedrich> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://dataweek.de/#ChristianZinke> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "AI-T Team"@de .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "AI-T Team"@en .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-29"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-30"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "### Konferenz zu \u201EArtificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow\u201C\n\n\nDie erste Konferenz zu Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow (K\u00FCnstliche Intelligenz Entwicklung f\u00FCr ein widerstandsf\u00E4higes und nachhaltiges Morgen) ([www.kmi-leipzig.de/kmi-projekt/ai-tomorrow/](http://www.kmi-leipzig.de/kmi-projekt/ai-tomorrow/)) wird vom Kompetenzzentrum KMI in Kooperation mit verschiedenen Partnern organisiert. Die Konferenz ist Teil der DataWeek Leipzig ([www.dataweek.de](http://www.dataweek.de/)) und wird vom 29. bis 30. Juni 2023 stattfinden.\n\n### Motivation\nDigitale Innovationen ver\u00E4ndern die Funktionsweise von Gesellschaften. Durch den Einsatz digitaler Technologien entstehen neue M\u00F6glichkeiten, darunter ein verbesserter Wissenszugang, eine umfassendere Produktentwicklung, die Schaffung neuer Gesch\u00E4ftsfelder und der Abbau von B\u00FCrokratie. Die digitale Transformation geht \u00FCber reine technologische Verbesserungen hinaus und betrifft das gesamte Unternehmen und seine Mitarbeiter im Hinblick auf die Neugestaltung von Prozessen, Gesch\u00E4ftsmodellen und Organisationsstrukturen. Kommunikation und Kollaboration sowie Informationsprozesse, industrielle Prozesse und Anforderungen \u00E4ndern sich. Um wettbewerbsf\u00E4hig zu bleiben, m\u00FCssen sich Unternehmen auf der ganzen Welt an diese rasanten Entwicklungen anpassen. Dies erfordert eine multidisziplin\u00E4re Herangehensweise an die digitale Transformation.\nIn Deutschland haben kleine und mittlere Unternehmen (KMU) einen gro\u00DFen Einfluss auf die Wirtschaft. Der Anteil der KMU in Deutschland im Jahr 2019 lag bei 99,4 Prozent [1]. Sie machen den Gro\u00DFteil aller Lehrlingsausbildungen aus und sind damit einer der Haupttreiber der Kompetenzentwicklung [2]. W\u00E4hrend gro\u00DFe Unternehmen die finanziellen M\u00F6glichkeiten haben, Change Manager einzustellen und in Beratung und Schulung zu investieren, k\u00E4mpfen KMU mit der Geschwindigkeit der Entwicklung und haben nicht die finanziellen und personellen Ressourcen f\u00FCr die Anpassung. Um mit gr\u00F6\u00DFeren Unternehmen in Bezug auf erschwingliche Preise und qualitativ hochwertige Produkte konkurrieren zu k\u00F6nnen, m\u00FCssen sich KMU an neue digitale Innovationen anpassen. Der Einsatz von K\u00FCnstlicher Intelligenz (KI) \u2013 eine der Schl\u00FCsseltechnologien der Digitalisierung \u2013 kann den Gesch\u00E4ftserfolg ma\u00DFgeblich beeinflussen und wird zunehmend zum Game Changer f\u00FCr den Mittelstand. Im Gegensatz dazu zeigt die Studie von Accenture aus dem Jahr 2022 [3], dass nur zw\u00F6lf Prozent der Unternehmen ihren KI-Reifegrad f\u00FCr hoch genug halten, um damit ihr Gesch\u00E4ft auszubauen und zu transformieren, w\u00E4hrend sich 63 Prozent noch in der experimentellen Phase der Einf\u00FChrung von KI in Unternehmen befinden.\n\nNeben den Herausforderungen der digitalen Transformation haben aktuelle Entwicklungen und Krisen wie KI-Verordnungen der EU, gest\u00F6rte Lieferketten, Fachkr\u00E4ftemangel und Klimawandel den Fokus erweitert und hinterfragen die Auswirkungen und Chancen der Digitalisierung mit Blick auf den n\u00E4chsten Evolutionsschritt in der Entwicklung von Industrie 4.0, n\u00E4mlich Industrie 5.0. In einem Whitepaper aus dem Jahr 2021 beschreibt die Europ\u00E4ische Kommission Industrie 5.0 als \u201Ezukunftssicherer, widerstandsf\u00E4higer, nachhaltiger und menschenorientierter\u201C[4]. W\u00E4hrend Industrie 4.0 die Resilienz steigere und \u201Edie positiven Auswirkungen auf die \u00F6kologische und \u00F6konomische Dimension ziemlich weit verbreitet zu sein scheinen\u201C, werde die soziale Dimension, insbesondere menschenzentrierte Ans\u00E4tze und Ma\u00DFnahmen, m\u00F6glicherweise noch untersch\u00E4tzt. Menschen bzw. menschzentrierte Ans\u00E4tze sind daher der Haupttreiber und Innovationsfaktor f\u00FCr Industrie 5.0. Ein menschzentrierter Ansatz f\u00FCr die digitale Transformation bedeutet, sich auf die Bed\u00FCrfnisse und Interessen der Menschen zu konzentrieren, anstatt die Technologie als alleinigen Akteur zu betrachten.\n\n### Ziel\nDas Ziel der Arbeitskonferenz zu Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow ist es, Forscher zusammenzubringen, um die \u00F6kologischen, sozialen und wirtschaftlichen Auswirkungen des Designs, der Entwicklung und des Einsatzes von KI in der Industrie 5.0 zu diskutieren. Wir konzentrieren uns auf menschenzentrierte Ans\u00E4tze in der KI-Entwicklung; eine multidimensionale Wertediskussion \u00FCber Auswirkungen und Nachhaltigkeit von KI; Messungen f\u00FCr KI-Werte; konkrete Anwendungsf\u00E4lle der KI-Entwicklung (in KMU) und ihre Auswirkungen. Indem wir Experten aus verschiedenen Bereichen zusammenbringen, f\u00F6rdern wir den interdisziplin\u00E4ren Dialog und identifizieren M\u00F6glichkeiten f\u00FCr die Zusammenarbeit und den Fortschritt bei der verantwortungsvollen Entwicklung und dem Einsatz von KI.\n\n### CFP\nDie interdisziplin\u00E4re Konferenz begr\u00FC\u00DFt Beitr\u00E4ge aus Informatik, Sozialwissenschaften, Recht, Politik und Technik, um nur einige zu nennen. Alle Einsendungen m\u00FCssen unver\u00F6ffentlicht sein und d\u00FCrfen nicht an anderer Stelle im Reviewprozess sein. AI-Tomorrow bietet ein doppelblindes Peer-Review-Verfahren f\u00FCr alle Forschungsarbeiten. Autoren d\u00FCrfen in Beitr\u00E4gen weder explizit noch implizit (z. B. durch einen Hinweis auf die F\u00F6rderung in den Danksagungen) genannt werden. Die Gutachter haben keinen Zugriff auf die Namen der Autoren.\nDer Tagungsband wird bei Springer Open Access ver\u00F6ffentlicht. Daher sollte das LNCS-Template verwendet werden: https://www.springer.com/gp/computer-science/lncs/conference-proceedings-guidelines.\nBeitr\u00E4ge sollten (in Englisch) im PDF-Format mit einem Umfang von 6 bis 10 Seiten eingereicht werden, einschlie\u00DFlich 10 Leerzeilen direkt vor den Referenzen f\u00FCr die Ver\u00F6ffentlichung in Open Access. Zus\u00E4tzlich ist eine Zusammenfassung von einer halben Seite in deutscher Sprache erforderlich. Nicht deutschsprachige Personen k\u00F6nnen sich gerne an uns wenden, um Hilfe zu erhalten.\n\nWichtige Daten:\n- Paper Einreichung bis: 01 April 2023\n- Review der Paper bis: 14 Mai 2023\n- Benachrichtigung \u00FCber Annahmen bis: 24 Mai 2023\n- Einreichung der Camera-ready Paper bis: 01 Juni 2023\n- Konferenz in Leipzig: 29. bis 30. Juni 2023\n\tFragen k\u00F6nnen bitte an [kmi-project@infai.org](mailto:kmi-project@infai.org) gerichtet werden.\n\n### Easychair\n* Call for Paper: [https://easychair.org/cfp/AI_Tomorrow_23](https://easychair.org/cfp/AI_Tomorrow_23)\n* Einreichung: [https://easychair.org/conferences/?conf=aitomorrow23](https://easychair.org/conferences/?conf=aitomorrow23)\n\n### Themen\nEs sind Beitr\u00E4ge aus unterschiedlichen Disziplinen wie Informatik, Sozialwissenschaften, Recht, Politik sowie Ingenieurwissenschaften erw\u00FCnscht. Dieses breite Spektrum an Disziplinen erm\u00F6glicht, sowohl den interdisziplin\u00E4ren Charakter der Forschung als auch die Weiterentwicklung von KI-Entwicklungen und Industrie 5.0 voranzutreiben:\n- Digital transformation of organisations or processes trough AI\n- XAIschema:Event\n  - Manufacturing and factories of the future\n  - Health care\n  - Food and Agriculture\n  - Crisis and disaster management\n  - Supply chains\n  - E-government\n  - Urban logistics and smart cities\n  - Energy systems\n  - Education"@de .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "### Working Conference on Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow\n\nThe first working conference on Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow will be organized by the Competence Center KMI in cooperation with several partners. It is part of the DataWeek Leipzig and will take place from 29th to 30th of June 2023.\n\n### Motivation\nDigital innovations change the way societies work. New opportunities are created with the use of digital technologies, including improved knowledge access, more extensive product development, the creation of new business areas, and the reduction in red tape. Digital transformation goes beyond pure technological improvements and affects the entire company and its employees in terms of reorganizing processes, business models and organizational structures. Communication and collaboration as well as information processes, industrial processes and demands change. Companies all over the world must adapt to these rapid developments, which requires a multidisciplinary approach to digital transformation to remain competitive.\nIn Germany, small and medium-sized enterprises (SMEs) have a major impact on the economy. In fact, the share of SMEs in Germany was 99.4 percent in 2019 [1]. They account for the majority of all apprenticeships, making them one of the main drivers of competence development [2]. While large companies have the financial abilities to hire change manager and invest in consulting and training, SMEs struggle with the speed of the development and don\u00B4t have the financial and personal resources for adaption. In order to compete with larger businesses in terms of affordable prices and high-quality products, SMEs need to adapt to new digital innovations. The use of artificial intelligence (AI) \u2013 one of the key technologies of digitalization \u2013 can have a significant impact on business success and is increasingly becoming a game changer for SMEs. In contrast, Accenture\u00B4s 2022 study [3] shows that only twelve percent of companies consider their AI maturity level as high enough to use it to grow and transform their business, while 63 percent are still in the experimental phase of adopting AI in the enterprise.\nIn addition to the challenges of digital transformation, current developments and crises such as EU AI regulations, disrupted supply chains, skilled workers shortage and climate change, have broadened the focus and question the effects and opportunities of digitization with a view to the next evolutionary step in the development of Industry 4.0, namely Industry 5.0. In a 2021 policy brief, the European Commission describes Industry 5.0 as \u201Emore future-proof, resilient, sustainable, and people-centric\u201C[4]. While Industry 4.0 increases resilience and \u201Cthe positive impact on the ecological and economic dimensions seems to be fairly widespread\u201D, the social dimension, especially human-centric approaches and measures, may still be underestimated. People or human-centric approaches are therefore the main driver and innovation factor for Industry 5.0. A human-centered approach to digital transformation means focusing on people\u2019s needs and interests rather than viewing technology as the sole actor.\n\n### Goal\nThe goal of the WC on Artificial Intelligence Development for a Resilient and Sustainable Tomorrow is to bring researchers together to discuss the environmental, social, and economic impacts of designing, developing, and using AI in Industry 5.0. We place focus on human-centred approaches in AI development; a multidimensional value discussion about impacts and sustainability of AI; measurements for AI values; concrete use cases of AI development (in SME) and its impact. By bringing together experts from various fields, we hope to foster interdisciplinary dialogue and identify opportunities for collaboration and advancement in the responsible development and deployment of AI.\n\n### CFP\nThe conference will be interdisciplinary. We welcome contributions from computer sciences, social sciences, law, policy and engineering to name a few. All submissions will be required to be unpublished and not under review elsewhere.\nThe conference proceedings will be published by Springer. Therefore, the LNCS Template should be used:[ https://www.springer.com/gp/computer-science/lncs/conference-proceedings-guidelines](https://www.springer.com/gp/computer-science/lncs/conference-proceedings-guidelines).\nPapers should be submitted via[ easychair](https://easychair.org/cfp/AI_Tomorrow_23) in PDF format ranging from 6 to 10 pages in length, including 10 empty lines right before the references for publishing as open access. In addition, a summary of half a page in German is required. Non-German speakers are welcome to contact us for help.\nImportant Dates:\n\n- Deadline for paper submissions: 01 April 2023\n- Paper reviews due: 14 May 2023\n- Notification of paper acceptances: 24 May 2023\n- Camera-ready paper submissions: 1 June 2023\n- Conference: 29th to 30th of June 2023\n\n### Topics\n\n- Contributions are invited from multiple and diverse disciplines such as computer sciences, social sciences, law, policy as well as engineering. This wide array of disciplines will allow to fuel both the interdisciplinary nature of the research and the advancement on AI developments and Industry 5.0:\n- Digital transformation of organisations or processes through AI\n- XAI\n- Human-centred approaches of AI design & development\n- Ethics, security, and trust in algorithms that influence work\n- Smart Systems\n- HCI/HMI\n- AI and multiple value creation\n- Future Skills in work with regard to AI\n- Sustainable AI Applications and case studies in multiple fields\n  - Manufacturing and factories of the future\n  - Health care\n  - Food and Agriculture\n  - Crisis and disaster management\n  - Supply chains\n  - E-government\n  - Urban logistics and smart cities\n  - Energy systems\n  - Education\n\n### Submission\nSubmission via Easychair on [https://easychair.org/cfp/AI_Tomorrow_23.](https://easychair.org/cfp/AI_Tomorrow_23)\nSocial Event - Up to the highest monument in Europe\nOn the evening of June 29, 2023, we will accompany the participants of the conference to the Monument to the Battle of the Nations (V\u00F6lkerschlachtdenkmal) \u2013 a very special place in Leipzig. At 91 meters high, it is the tallest monument in Europe and one of Leipzig\u2019s most famous landmarks. During a guided tour, participants can climb the monument, enjoy the fantastic view over Leipzig and learn more about its history. Afterwards, a joint dinner is planned in the crypt.\n### References\n[1] Statistisches Bundesamt (2019): Shares of small and medium-sized enterprises in selected variables. URL: https://www.destatis.de/EN/Themes/Economic-Sectors-Enterprises/Enterprises/Small-Sized-Enterprises-Medium-Sized-Enterprises/Tables/total-cik.html.\n[2] Federal Ministry for Economic Affairs and Energy (2019): SMEs digital. Strategies for the digital transformation. URL: https://www.bmwk.de/Redaktion/EN/Publikationen/Mittelstand/smes-digital-strategies-for-digital-transformation.pdf?__blob=publicationFile&v=5.\n[3] Accenture (2022): The art of AI maturity: Advancing from practice to performance. URL: https://www.accenture.com/_acnmedia/Thought-Leadership-Assets/PDF-5/Accenture-Art-of-AIMaturity-Report.pdf.\n[4] European Commission, Directorate General for Research and Innovation (2021): Industry 5.0: towards a sustainable, human centric and resilient European industry. Publications Office of the European Union."@en .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://schema.org/abstract> "Die erste Arbeitskonferenz zur Entwicklung einer k\u00FCnstlicher Intelligenz f\u00FCr eine widerstandsf\u00E4hige und nachhaltige Zukunft wird vom Kompetenzzentrum KMI in Zusammenarbeit mit mehreren Partnern organisiert."@de .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://schema.org/abstract> "The first working conference on the development of an artificial intelligence for a resilient and sustainable future is organized by the competence center KMI in cooperation with several partners."@en .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://schema.org/endDate> "2023-06-30"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://schema.org/startDate> "2023-06-29"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "AI-Tomorrow"@de .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "AI-Tomorrow"@en .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <https://dataweek.de/#show> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/ai-tomorrow-2023/> <https://dataweek.de/#slug> "AI-T" .
<https://2023.dataweek.de/breaks/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/breaks/> <https://dataweek.de/#show> "false"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/contact/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/contact/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Contact"@en .
<https://2023.dataweek.de/contact/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Kontakt"@de .
<https://2023.dataweek.de/datenschutz/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/datenschutz/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Data protection"@en .
<https://2023.dataweek.de/datenschutz/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Datenschutz"@de .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://dataweek.de/#ChristianRoessler> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://dataweek.de/#EnricoMacholdt> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://dataweek.de/#MelaniePufahl> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://dataweek.de/#SebastianBoehm> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "DSM Team"@de .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "DSM Team"@en .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "At Data Science Mania we will talk about leadership and agility in the Data Science environment, about successful and maybe not so successful projects (and what you can learn from them) and about promising methodological approaches - regardless of programming language and framework.\n\nAll people who are interested in the topics are invited, regardless of their professional background and career level. After all, that's what Data Science is really about: different people inspiring each other and creating something new.\n\nFor more information, visit [https://www.datasciencemania.de](https://www.datasciencemania.de)\n\nAnd because there's a lot more going on in Leipzig during the week, we've teamed up with the MACHN Festival.\n\nMACHN stands for Central German innovation, creativity and doership. The festival offers founders, startups, creative people, companies, institutions and projects supraregional visibility.\n\nWith the combination ticket you can visit both the Data Science Mania and the MACHN Festival and get two full days of input, exchange and inspiration.\n\n![DSM Logo](../resources/images/dsm_logo.png \"DSM Logo\")\n![MACHN Festival Logo](../resources/images/machnfestival_logo.png \"MACHN Festival Logo\")\n\n"@en .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Auf der Data Science Mania reden wir \u00FCber Leadership und Agilit\u00E4t im Data Science Umfeld, \u00FCber erfolgreiche und vielleicht auch nicht so erfolgreiche Projekte (und was man daraus lernen kann) und \u00FCber vielversprechende methodische Ans\u00E4tze - unabh\u00E4ngig von der Programmiersprache und vom Framework.\n\nEingeladen sind alle Menschen, die sich f\u00FCr die Themen interessieren, unabh\u00E4ngig vom fachlichen Hintergrund und von der Karrierestufe. Denn darum geht es doch eigentlich in der Data Science: unterschiedliche Menschen, die sich gegenseitig inspirieren und Neues schaffen.\n\nMehr Informationen dazu findest du auf [https://www.datasciencemania.de](https://www.datasciencemania.de).\n\nUnd weil in der Woche in Leipzig noch viel mehr los ist, haben wir uns mit dem MACHN Festival zusammengeschlossen.\n\nMACHN steht f\u00FCr mitteldeutsche Innovationskraft, Kreativit\u00E4t und Machertum. Das Festival bietet Gr\u00FCnder:innen, Startups, Kreativen, Unternehmen, Institutionen und Projekten \u00FCberregionale Sichtbarkeit.\n\nMit dem Kombi-Ticket k\u00F6nnt ihr sowohl die Data Science Mania als auch das MACHN Festival besuchen und bekommt so zwei volle Tage Input, Austausch und Inspiration.\n\n![DSM Logo](../resources/images/dsm_logo.png \"DSM Logo\")\n![MACHN Festival Logo](../resources/images/machnfestival_logo.png \"MACHN Festival Logo\")\n\n"@de .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://schema.org/abstract> "At Data Science Mania, we will talk about leadership and agility in the data science environment, about successful and perhaps not so successful projects (and what you can learn from them) and about promising methodological approaches - regardless of the programming language and framework."@en .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://schema.org/abstract> "Auf der Data Science Mania reden wir \u00FCber Leadership und Agilit\u00E4t im Data Science Umfeld, \u00FCber erfolgreiche und vielleicht auch nicht so erfolgreiche Projekte (und was man daraus lernen kann) und \u00FCber vielversprechende methodische Ans\u00E4tze - unabh\u00E4ngig von der Programmiersprache und vom Framework."@de .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/dsm-2023/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Data Science Mania"@de .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Data Science Mania"@en .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <https://dataweek.de/#show> "false"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/dsm-2023/> <https://dataweek.de/#slug> "DSM" .
<https://2023.dataweek.de/events> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#MovedResource> .
<https://2023.dataweek.de/events> <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs> <https://2023.dataweek.de/tracks> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://dataweek.de/#KatrinMehler> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://dataweek.de/#MirkoMuehlpfort> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://dataweek.de/#SebastianBoehm> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Daten befreien! Team"@de .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Free data! Team"@en .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/2023-06-27/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dienstag"@de .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/2023-06-27/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tuesday"@en .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/free-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\"" .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-27"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Daten befreien! Kompetenzen und Tools f\u00FCr klimaangepasste St\u00E4dte\n\nAn Tag 2 der Data Week hei\u00DFt es \"Daten befreien! Kompetenzen und Tools f\u00FCr klimaangepasste St\u00E4dte\". Das Connected Urban Twins Projekt und weitere Vorhaben der Stadt zeigen hier ganz konkret wie Daten aus verschiedenen Datenquellen kombiniert und unter anderem durch den Einsatz von Digitalen Zwillingen wichtige Erkenntnisse f\u00FCr die Stadtentwicklung gewonnen werden. Dar\u00FCber hinaus werden verschiedene Akteure aus Forschung, Verwaltung und Wirtschaft ihre L\u00F6sungen und Initiativen zur Gestaltung einer nachhaltigen und klimagerechten Stadtentwicklung pr\u00E4sentieren."@de .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Free data! Competences and tools for climate-adapted cities\n\nOn Day 2 of Data Week Leipzig, the theme is \"Freeing Data! Skills and Tools for Climate-Adapted Cities\". The Connected Urban Twins project and other city projects will show how data from different data sources can be combined and how important insights for urban development can be gained through the use of digital twins. In addition, various actors from research, administration and business will present their solutions and initiatives for sustainable and climate-friendly urban development."@en .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://schema.org/abstract> "Das Connected Urban Twins Projekt und weitere Vorhaben der Stadt zeigen mit dieser Veranstaltung, wie Daten aus verschiedenen Datenquellen kombiniert und f\u00FCr die Stadtentwicklung genutzt werden k\u00F6nnen."@de .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://schema.org/abstract> "With this event, the Connected Urban Twins project and other city projects show how data from different data sources can be combined and used for urban development."@en .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/free-2023/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/free-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/free-2023/2023-06-27/> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Daten befreien!"@de .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Free data!"@en .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <https://dataweek.de/#show> "false"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/free-2023/> <https://dataweek.de/#slug> "Free!" .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://www.geoe3.eu/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://www.ogc.org/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> " "@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> " "@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-26/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-26/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Monday"@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-26/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Montag"@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-26/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-26\"" .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-27/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-27/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Dienstag"@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-27/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Tuesday"@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-27/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-27\"" .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-28/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <https://dataweek.de/#ProgramView> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-28/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mittwoch"@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-28/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Wednesday"@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#resourceUri> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-28/> <https://dataweek.de/#viewFilter> "str(?date) = \"2023-06-28\"" .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-26"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-27"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Das Open Geospatial Consortium (OGC) beteiligt sich an der Data Week Leipzig, um \u00FCber aktuelle Geodaten-Technologien und -Praktiken zu reflektieren. Mit wechselnden Themen wird das Wochenprogramm der Data Week Leipzig erg\u00E4nzt. So liegt am Montag der Schwerpunkt auf europ\u00E4ischen Datenr\u00E4umen und dem Green Deal. Die Stadtplanung (Dienstag) und die semantische Interoperabilit\u00E4t (Mittwoch) folgen anschlie\u00DFend. Zus\u00E4tzlich gibt es die angeschlossene AI Tomorrow Konferenz, die sich aus akademischer Sicht mit dem Thema k\u00FCnstliche Intelligenz besch\u00E4ftigt.\n\nDer Schwerpunkt des EU Green Deal Data Space (Dienstag) liegt auf den aktuellen F\u00E4higkeiten und Rollen lokaler, regionaler und nationaler Organisationen und ihren sich entwickelnden Bed\u00FCrfnissen und Herausforderungen. Ziel des OGC-Programms und der Data Week Leipzig ist es mit Pr\u00E4sentationen, \u00F6ffentlichen Diskussionen und Workshops weitere Anforderungen, Priorit\u00E4ten und L\u00FCcken f\u00FCr die Versorgung von Gemeinden im Rahmen einer nachhaltigen Entwicklung zu ermitteln, einschlie\u00DFlich der Herausforderungen von Katastrophen und Klimaverh\u00E4ltnissen.\n\nInnerhalb des Tagungsprogramms werden u.a. politische Entscheidungstr\u00E4ger auf der Ebene von F\u00FChrungskr\u00E4ften und Direktoren einbezogen. Die Themen werden \u00FCber die nachhaltige Entwicklung im Rahmen des Green Deals hinausgehen und Innovationen sowie Strategien einbeziehen, die umsetzbare L\u00F6sungen hervorbringen und zu einer verbesserten Interoperabilit\u00E4t zwischen Interessengruppen, Wissenschaftsbereichen, Industrie und Regierungen f\u00FChren."@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "The Open Geospatial Consortium (OGC) is contributing to the Data Week Leipzig to reflect on current geospatial technologies and practices. With several topics, the main focus will be daily shifting from European data spaces and green deal (Monday), Urban planning (Tuesday) and semantic interoperability (Wednesday). Additionally, there are two days of the academic track with an emphasis on Artificial intelligence.\n\nIt will particularly focus on the current capabilities and roles of local, regional, and national organizations and their evolving needs and challenges. The objective of the dataweek, with presentations, public discussions and workshops will be to identify requirements, priorities, and gaps for serving communities in the context of green deal sustainable development, including the challenges of disaster and climate circumstances.\n\nThere will be an opportunity to engage executive and director-level decision-makers and policymakers. It will go beyond green deal sustainable development to include innovations and strategies that produce actionable solutions and lead to improved interoperability across stakeholders, science domains, industry, and government."@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://schema.org/abstract> "The aim of the EU Green Deal Data Space Day is to use presentations, public discussions and workshops to identify requirements, priorities and gaps in the supply of communities within the framework of sustainable development."@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://schema.org/abstract> "Ziel des EU Green Deal Data Space Tags ist, mit Pr\u00E4sentationen, \u00F6ffentlichen Diskussionen und Workshops Anforderungen, Priorit\u00E4ten und L\u00FCcken f\u00FCr die Versorgung von Gemeinden im Rahmen einer nachhaltigen Entwicklung zu ermitteln."@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://schema.org/endDate> "2023-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://schema.org/startDate> "2023-06-26"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-26/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_3> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-27/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_4> <https://2023.dataweek.de/gdds-2023/2023-06-28/> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "EU Green Deal Data Space"@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "EU Green Deal Data Space"@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "General"@en .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <https://dataweek.de/#menuHomeLabel> "\u00DCbersicht"@de .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <https://dataweek.de/#show> "false"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/gdds-2023/> <https://dataweek.de/#slug> "GDDS" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/AOCity> <http://schema.org/address> "Brandenburger Strasse 2, 04103 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/AOCity> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)30 809475000" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/AOCity> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/AOCity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "A&O City Hauptbahnhof" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/AOCity> <https://2023.dataweek.de/lowPrice> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <http://schema.org/address> "Nikolaistra\u00DFe 34, 04109 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <http://schema.org/email> "leipzig-city@hotelbb.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 215800" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "B&B Hotel Leipzig-City" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/BBHotelLeipzig> <https://2023.dataweek.de/reducedRate> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/FiveElements> <http://schema.org/address> "Kleine Fleischergasse 8, 04109 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/FiveElements> <http://schema.org/email> "leipzig@5elementshostel.de" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/FiveElements> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 35583196" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/FiveElements> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/FiveElements> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Five Elements Hostel Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/FiveElements> <https://2023.dataweek.de/lowPrice> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/H2> <http://schema.org/address> "Sachsenseite 5, 04103 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/H2> <http://schema.org/email> "H2.Leipzig@h-hotels.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/H2> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 442400" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/H2> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/H2> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "H2 Hotel Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/H2> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Hyperion> <http://schema.org/address> "Sachsenseite 7, 04103 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Hyperion> <http://schema.org/email> "hyperion.leipzig@h-hotels.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Hyperion> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 550020" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Hyperion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Hyperion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Hyperion Hotel Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Hyperion> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/IbisBudget> <http://schema.org/address> "Reichsstra\u00DFe 19, 04109 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/IbisBudget> <http://schema.org/email> "H8000@accor.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/IbisBudget> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 14939420" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/IbisBudget> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/IbisBudget> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ibis Budget" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/IbisBudget> <https://2023.dataweek.de/lowPrice> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <http://schema.org/address> "Ritterstrasse 4, 04109 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <http://schema.org/email> "leipzig-augustusplatz@motel-one.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 2527980" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Motel One Leipzig-Augustusplatz" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOneAugustusplatz> <https://2023.dataweek.de/reducedRate> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOnePost> <http://schema.org/address> "Grimmaischer Steinweg 1, 04103 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOnePost> <http://schema.org/email> "leipzig-post@motel-one.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOnePost> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 9621050" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOnePost> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOnePost> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Motel One Leipzig-Post" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/MotelOnePost> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/NHZentrum> <http://schema.org/address> "Burgplatz 5, 04109 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/NHZentrum> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 450800" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/NHZentrum> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/NHZentrum> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "NH Hotel Leipzig Zentrum" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/NHZentrum> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/RoyalInternational> <http://schema.org/address> "Richard-Wagner-Stra\u00DFe 10, 04109 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/RoyalInternational> <http://schema.org/email> "kontakt@royal-leipzig.de" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/RoyalInternational> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 2310060" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/RoyalInternational> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/RoyalInternational> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Royal International" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/RoyalInternational> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Travel24> <http://schema.org/address> "Tr\u00F6ndlinring 9, 04105 Leipzig" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Travel24> <http://schema.org/email> "reservierung@hotel-travel24.com" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Travel24> <http://schema.org/telephone> "+49 (0)341 33173850" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Travel24> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Hotel> .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Travel24> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Travel24 Hotel" .
<https://2023.dataweek.de/hotels/Travel24> <https://2023.dataweek.de/recommended> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://dataweek.de/#JuliaFriedrich> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/#Team> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://dataweek.de/#ChristianZinke> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "KMI Team"@de .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "KMI Team"@en .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Der Wandel von Unternehmen und Unternehmensprozessen, welcher angetrieben wird durch die breiten M\u00F6glichkeiten der K\u00FCnstlichen Intelligenz und der damit einhergehenden Technologien, bietet Besch\u00E4ftigten wie Organisationen zahlreiche Chancen, stellt diese aber gleichzeitig auch vor gro\u00DFe Herausforderungen. Die Begleitung des Transformationsprozesses, welcher sich von der Erarbeitung konzeptioneller Ideen f\u00FCr den Einsatz KI-gest\u00FCtzter Methoden und Technologien \u00FCber die Entwicklung prototypischer L\u00F6sungen bis hin zur Implementierung und Evaluation erstreckt, ist Inhalt des Projektes KMI (k\u00FCnstlich \u2013 menschlich \u2013 intelligent). Das gleichnamige Kompetenzzentrum verfolgt dabei stets einen menschzentrierten Ansatz, um die Nachhaltigkeit der entwickelten L\u00F6sungen sicherzustellen. Der Transformationsprozess orientiert sich demzufolge an den Bedarfen aller Beteiligten, insb. denen der Besch\u00E4ftigten, und ist partizipativ zu verstehen. Dies umfasst die Konzeptionsphase und die initiale Anforderungserhebung, ebenso wie die \u00DCberf\u00FChrung der technologischen L\u00F6sung ins Operative. Im Rahmen der Data Week stellt sich das KMI Konsortium der interessierten \u00D6ffentlichkeit vor und gibt Einblicke in aktuelle Entwicklungen rund um KI in der Region des Mitteldeutschen Kohlereviers."@de .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://purl.org/dc/terms/description> "The transformation of companies and business processes, driven by the broad possibilities of artificial intelligence and associated technologies, offers employees and organizations numerous opportunities but at the same time also confronts them with significant challenges. The KMI project (Artificial - Human - Intelligent) focuses on supporting this transformation process. Its scope ranges from the development of conceptual ideas for the use of AI-supported methods and technologies to the development of prototype solutions, their implementation and evaluation. The competence centre KMI pursues a human-centred approach to ensure the sustainability of the developed solutions. The transformation process is therefore geared to the needs of all those involved, especially the employees, and is to be understood as participatory. This includes the conception phase and initial requirements gathering, as well as the transfer of the technological solution into operations. During the Data Week, the KMI consortium will present itself to the interested public and provide insights into current developments around AI in the region of the Central German Coalfield."@en .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://schema.org/abstract> "Das KMI Konsortium (K\u00FCnstlich \u2013 Menschlich \u2013 Intelligent) stellt sich der interessierten \u00D6ffentlichkeit vor und gibt Einblicke in aktuelle Entwicklungen rund um KI in der Region des Mitteldeutschen Kohlereviers."@de .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://schema.org/abstract> "The KMI consortium (Artificial - Human - Intelligent) will present itself to the interested public and provide insights into current developments around AI in the region of the Central German Coalfield."@en .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/kmi-23/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "KMI Konsortialtreffen"@de .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "KMI consortial meeting"@en .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <https://dataweek.de/#show> "true"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/kmi-23/> <https://dataweek.de/#slug> "KMI" .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "LODH Team"@de .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/#Team> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "LODH Team"@en .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-27"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "### Leipzig Open Data Hackathon 2023\n\nGetreu dem Motto \u201EDaten befreien\u201C findet in diesem Jahr der \u201ELeipzig Open Data Hackathon\u201C statt. Hier sollen innovative Ideen entwickelt werden, um st\u00E4dtische Daten schneller und effektiver zu den Menschen zu bringen.\nInteressierte B\u00FCrger/-innen, Studierende, IT-Begeisterte und Open-Data-Enthusiasten sind eingeladen, das bestehende Angebot des [Leipziger Open-Data-Portals](https://opendata.leipzig.de/) mit eigenen Ideen und Anregungen noch besser zu machen. Pro Thema wird es f\u00FCr die jeweiligen Gewinnerteams eine Pr\u00E4mie in H\u00F6he von 700 \u20AC (1. Platz), 500 \u20AC (2. Platz) und 250 \u20AC (3. Platz) geben.\n### Themen\n* K\u00FCnstliche Intelligenz f\u00FCr die Stadtentwicklung: F\u00FCr die Stadt Leipzig sind bereits zahlreiche Datenbest\u00E4nde zu vielf\u00E4ltigen Themen wie [Bildung](https://statistik.leipzig.de/statcity/intro.aspx?cat=5&obj=0), [Verkehr](https://statistik.leipzig.de/statcity/intro.aspx?cat=10&obj=0) und [Wirtschaft](https://statistik.leipzig.de/statdist/intro.aspx?cat=8&obj=0) \u00F6ffentlich verf\u00FCgbar. Ziel ist es, diese Daten mithilfe intelligenter Verfahren (z.B. Clustering oder Klassifikationsalgorithmen) zu analysieren, damit spannende Erkenntnisse f\u00FCr die k\u00FCnftige Entwicklung der Stadt Leipzig gewonnen werden k\u00F6nnen.\n* Stra\u00DFen-Quiz: Welche Leipziger Stra\u00DFen sind nach ber\u00FChmten Pers\u00F6nlichkeiten benannt? Welche Baumarten des Leipziger Auwaldes sind Namensgeber f\u00FCr Stra\u00DFen? Der offene Datensatz [Stra\u00DFennamensverzeichnis mit Erl\u00E4uterungen](https://opendata.leipzig.de/dataset/strassennamensverzeichnis) enth\u00E4lt Informationen zu den Namen aller \u00FCber 3.000 benannten Stra\u00DFen und Pl\u00E4tze der Stadt Leipzig. Dieser Datensatz soll so aufbereitet werden, dass darin enthaltene Informationen besser nutzbar gemacht werden k\u00F6nnen, z.B. f\u00FCr den Einsatz in einem Quiz zu Leipziger Stra\u00DFennamen.\n* Optimierung Open-Data-Portal: Das Open-Data-Portal Leipzig wird mithilfe der [Open-Source-Software CKAN](https://ckan.org/) betrieben. Zus\u00E4tzliche Funktionalit\u00E4ten, wie z.B. Datensatz-Empfehlungen oder Suchwortvorschl\u00E4ge werden mithilfe von Python-Plugins realisiert. Ziel des Projektes ist es, ein CKAN-Plugin zu entwickeln, das die Bedienung des Leipziger Datenportals leichter macht.\n* Offenes Thema: Auf Wunsch k\u00F6nnen Beitr\u00E4ge rund um das Thema \u201EDaten befreien\u201C eingereicht werden. Unterschiedliche Ans\u00E4tze und Themen sind willkommen. Im Fall der Wahl eines offenen Themas bitten wir um eine Kurzzusammenfassung des Vorhabens (ca. 150 W\u00F6rter) bei Anmeldung.\n\n### Anmeldung und Ablauf\nDie Themen k\u00F6nnen als Einzel- oder Gruppenprojekte in Eigenregie durchgef\u00FChrt werden. Die Anmeldung f\u00FCr den Leipzig Open Data Hackathon 2023 ist ab sofort und noch bis Ende April 2023 \u00FCber opendata[at]leipzig.de m\u00F6glich. Bitte geben Sie bei der Anmeldung Name(n), E-Mail-Adresse(n) und das gew\u00FCnschte Thema an. Die Ergebnisse sollen auf der Data Week 2023 (Poster & Vortrag) pr\u00E4sentiert und anschlie\u00DFend unter einer Open-Source-Lizenz auf [Open CoDE](https://opencode.de/de) ver\u00F6ffentlicht werden.\n\n* Anmeldung: 01.02.2023-30.04.2023\n* Einreichungsfrist Poster: 11.06.2023\n* Pr\u00E4sentation & Preisverleihung Data Week: 27.06.2023\n\nN\u00E4here Informationen erhalten Sie vom [Amt f\u00FCr Statistik und Wahlen](https://www.leipzig.de/buergerservice-und-verwaltung/aemter-und-behoerdengaenge/behoerden-und-dienstleistungen/dienststelle/statistik-und-wahlen-amt-fuer-12) der Stadt Leipzig. Anfragen k\u00F6nnen an opendata[at]leipzig.de gerichtet werden."@de .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "### Leipzig Open Data Hackathon 2023\n\nThe \"Leipzig Open Data Hackathon\" will take place this year, true to the motto \"Free data!\". Participants will develop innovative ideas to bring urban data to the public faster and more effectively.\nWe invite interested citizens, students, IT enthusiasts and open data enthusiasts to make the existing offering of [Leipzig Open-Data-Portals](https://opendata.leipzig.de/) even better with their own ideas and suggestions. For each topic, there will be a prize of \u20AC700 (1st place), \u20AC500 (2nd place) and \u20AC250 (3rd place) for the respective winning teams.\n\n### Topics\n* Artificial intelligence for urban development: Numerous datasets are already publicly available on a wide range of topics concerning the city of Leipzig including [education](https://statistik.leipzig.de/statcity/intro.aspx?cat=5&obj=0), [transportation](https://statistik.leipzig.de/statcity/intro.aspx?cat=10&obj=0) and the [economy](https://statistik.leipzig.de/statdist/intro.aspx?cat=8&obj=0). The goal is to analyze this data using algorithms (e.g. clustering or classification) so that exciting insights can be gained for the future development of the city of Leipzig.\n* Street quiz: Which Leipzig streets have been named after famous personalities? Which tree species of the riverside forest in Leipzig (Leipziger Auwald) have lent their names to city streets? The open dataset \"[Stra\u00DFennamensverzeichnis mit Erl\u00E4uterungen](https://opendata.leipzig.de/dataset/strassennamensverzeichnis)\" contains information on the names of more than 3,000 named streets and squares in the city of Leipzig. This dataset should be prepared in such a way that information contained in it can be made more readily usable, e.g. for use in a quiz on Leipzig street names.\n* Improving the Open Data Portal: The Open Data Portal Leipzig is powered by the [open source software CKAN](https://ckan.org/). Additional functionalities, such as dataset recommendations or suggested search terms, are realized with the help of Python plug-ins. The goal of the project is to develop a CKAN plugin that makes the Open-Data-Portal easier to use.\n* Open topic: If desired, contributions around the topic \"Free data!\" can be submitted. Different approaches and topics are welcome. If an open topic is chosen, we ask for a short summary of the project (approx. 150 words) upon registration.\n\n### Registration and procedure\nIndividuals or groups can work on the topics autonomously. Registration for the Leipzig Open Data Hackathon 2023 is open from now on and until the end of April 2023 via opendata[at]leipzig.de. Please provide name(s), email address(es) and the chosen topic when registering. The results will be presented at Data Week 2023 (poster & talk) and are subsequently published under an open source license on [Open CoDE](https://opencode.de/de).\n\n* Registration: 01.02.2023-30.04.2023\n* Poster submission deadline: 11.06.2023\n* Presentation & Award Ceremony Data Week: 27.06.2023.\n\nFor more information, please contact the [Amt f\u00FCr Statistik und Wahlen](https://www.leipzig.de/buergerservice-und-verwaltung/aemter-und-behoerdengaenge/behoerden-und-dienstleistungen/dienststelle/statistik-und-wahlen-amt-fuer-12) Leipzig. Any inquiries can be directed to opendata[at]leipzig.de."@en .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://schema.org/abstract> "Interessierte B\u00FCrger/-innen, Studierende, IT-Begeisterte und Open-Data-Enthusiasten sind eingeladen, das bestehende Angebot des Leipziger Open-Data-Portals mit eigenen Ideen und Anregungen noch besser zu machen."@de .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://schema.org/abstract> "We invite interested citizens, students, IT enthusiasts and open data enthusiasts to make the existing offering of Leipzig Open-Data-Portals even better with their own ideas and suggestions."@en .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/lodh-2023/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://schema.org/Event> .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document> .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Leipzig Open Data Hackathon"@de .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Leipzig Open Data Hackathon"@en .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <https://dataweek.de/#show> "false"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .
<https://2023.dataweek.de/lodh-2023/> <https://dataweek.de/#slug> "LODH" .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://purl.org/dc/terms/date> "2023-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Der Leipziger Semantic Web Tag (LSWT) bietet seit 2009 WissenschaftlerInnen, Unternehmen und Organisationen die M\u00F6glichkeit, sich zu Themen im Bereich semantischer Technologien auszutauschen. In diesem Jahr findet der LSWT wieder gemeinsam mit der 2. Data Week Leipzig statt, einer einw\u00F6chigen Veranstaltung in Leipzig, die sich mit den Herausforderungen von Daten, Digitalisierung, k\u00FCnstlicher Intelligenz und Stadtentwicklung besch\u00E4ftigt.\n\nW\u00E4hrend der LSWT werden wir die neuesten Entwicklungen und Trends in den Bereichen semantische Technologien und Daten hervorheben. Schwerpunkte in diesem Jahr sind Wissensgraphen, E-Government, Geodaten, temporale Daten, ESG, Mobilit\u00E4t, vernetzte Gesellschaft, Datenintegration, Semantic Web in der Industrie und k\u00FCnstliche Intelligenz. Diese Schwerpunkte werden in Vortr\u00E4gen von Experten aus Wirtschaft und Wissenschaft vorgestellt.\n\nFalls Sie weitere Fragen haben, k\u00F6nnen Sie sich gern an das Organisationsteam wenden."@de .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://purl.org/dc/terms/description> "Since 2009, the Leipzig Semantic Web Day (LSWT) is an opportunity for scientists, enterprises, and organisations to discuss topics in the field of Semantic Technology.\n  This year, LSWT will again be co-located with the second Data Week Leipzig, a one-week event in Leipzig focusing on data, digitization, artificial intelligence, and urban development challenges.\n\n  During the LSWT, we will emphasize recent developments and trends in the fields of semantic technologies and data.\n  Main points this year shall be knowledge graphs, e-government, geodata, temporal data, ESG, mobility, interlinked society, data integration, semantic web in industry, and artificial intelligence.\n  These emphases are demonstrated in presentations by experts from industry and science.\n\n If you have any further questions don't hesitate to contact the organisation team."@en .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://schema.org/abstract> "Der Leipziger Semantic Web Tag (LSWT) bietet seit 2009 WissenschaftlerInnen, Unternehmen und Organisationen die M\u00F6glichkeit, sich zu Themen im Bereich semantischer Technologien auszutauschen."@de .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://schema.org/abstract> "Since 2009, the Leipzig Semantic Web Day (LSWT) is an opportunity for scientists, enterprises, and organisations to discuss topics in the field of Semantic Technology."@en .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://schema.org/organizer> <https://2023.dataweek.de/lswt2023/#Team> .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://schema.org/recordedIn> <https://www.youtube.com/watch?v=HJmDvqTKS8A> .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://schema.org/slogan> "Knowledge Graphs for intelligent Information Networks"@en .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://schema.org/slogan> "Wissensgraphen f\u00FCr intelligente Informationsnetze"@de .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_1> <https://2023.dataweek.de/lswt2023/> .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#_2> <https://2023.dataweek.de/lswt2023/2023-06-28/> .
<https://2023.dataweek.de/lswt2023/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://ns.ontowiki.net/SysOnt/Site/Navigation> .
